[
    {
        "question" : "Lisedeyken bir arkadaşıyla okulun ders programını “hack”leyerek kendisini sadece kızların olduğu sınıflara yerleştiren kişi kimdir?",
        "correct_answer":"Bill Gates",
        "incorrect1":"Steve Jobs",
        "incorrect2":"Mark Zuckerberg",
        "incorrect3":"Elon Musk"
    },
    {
        "question" : "2009'da yeni bir gök taşı keşfeden Fransız gök bilimci Jean-Claude Merlin, gök taşına, hayran olduğu hangi sanatçının ismini vermiştir?",
        "correct_answer":"Sezen Aksu",
        "incorrect1":"Ajda Pekkan",
        "incorrect2":"Yıldız Tilbe",
        "incorrect3":"Zeki Müren"
    },
    {
        "question" : "Osmanlıcada “dücace” ve “harguş” hangi iki hayvana verilen adlardır?",
        "correct_answer":"Tavuk ve tavşan",
        "incorrect1":"At ve eşek",
        "incorrect2":"Kedi ve köpek",
        "incorrect3":"Yılan ve fil"
    },
    {
        "question" : "Adolphe Sax 1846'da tasarladığı müzik aleti saksafonun patentinin başvurusunda sunduğu saksafonu hangisinden üretmiştir?",
        "correct_answer":"Ahşap",
        "incorrect1":"Seramik",
        "incorrect2":"Bakır",
        "incorrect3":"Cam"
    },
    {
        "question" : "Hangi ünlü kişinin beyni, ölümünden sonra incelenmek için 30.000'den fazla parçaya ayrılmıştır?",
        "correct_answer":"Vladimir Lenin",
        "incorrect1":"Albert Einstein",
        "incorrect2":"Winston Churchill",
        "incorrect3":"Nikola Tesla"
    },
    {
        "question" : "Hangi animasyon filmi, Time dergisinin 2007'de yayımladığı “en iyi 25 korku filmi” listesinde yer almaktadır?",
        "correct_answer":"Bambi",
        "incorrect1":"Kayıp Balık Nemo",
        "incorrect2":"Peter Pan",
        "incorrect3":"Aslan Kral"
    },
    {
        "question" : "2011'de yapılan bir çalışmaya göre hangi ünlü yapının çıplak gözle görülür biçimde eğiliyor olduğu açıklanmıştır?",
        "correct_answer":"Big Ben",
        "incorrect1":"Empire State Binası",
        "incorrect2":"Eyfel Kulesi",
        "incorrect3":"Özgürlük Anıtı"
    },
    {
        "question" : "George R.R. Martin’in, çocukken beslediği ve sırayla ölen hangi hayvanlarının birbirlerine tuzak kurduğunu hayal etmesi Game of Thrones’a ilham vermiştir?",
        "correct_answer":"Kaplumbağa",
        "incorrect1":"Fare",
        "incorrect2":"Tavşan",
        "incorrect3":"Karga"
    },
    {
        "question" : "Heykeltraş Pietro da Milano’nun 2012'de yaklaşık 400 bin sterline müzadeye çıkan madalyonu hangi padişahın bilinen ilk portresini taşır?",
        "correct_answer":"Fatih Sultan Mehmed",
        "incorrect1":"Kanuni Sultan Süleyman",
        "incorrect2":"Yavuz Sultan Selim",
        "incorrect3":"Abdülmecid"
    },
    {
        "question" : "Hesap ödemek yerine ya bağış yapılan ya da gönüllü olarak çalışılan ABD’deki “Soul Kitchen” adlı restoran kime aittir?",
        "correct_answer":"Jon Bon Jovi",
        "incorrect1":"Bono",
        "incorrect2":"Keanu Reeves",
        "incorrect3":"Lady Gaga"
    },
    {
        "question" : "XIV. Louis kendisine hangi icadı sunan kişiyi bu teknolojiyi kimseyle paylaşmaması ve ifşa etmemesi için maaşa bağlamıştır?",
        "correct_answer":"Biyolojik silah",
        "incorrect1":"Takma diş",
        "incorrect2":"Denizaltı",
        "incorrect3":"Havai fişek"
    },
    {
        "question" : "Hangi meyve ağacı palmiyegiller ailesinde yer alır?",
        "correct_answer":"Hurma",
        "incorrect1":"Ananas",
        "incorrect2":"Mango",
        "incorrect3":"Muz"
    },
    {
        "question" : "Bruce Lee, 1958'de Hong Kong’ta katıldığı hangi dans yarışmasında birinci olmuştur?",
        "correct_answer":"Çaça",
        "incorrect1":"Twist",
        "incorrect2":"Salsa",
        "incorrect3":"Tango"
    },
    {
        "question" : "Hangi romanın orijinal başlığı yaklaşık 70 kelimeden oluşmaktadır?",
        "correct_answer":"Robinson Crusoe",
        "incorrect1":"Monte Cristo Kontu",
        "incorrect2":"80 Günde Devri Alem",
        "incorrect3":"Moby Dick"
    },
    {
        "question" : "1896'daki ilk modern Olimpiyat oyunlarında birinci olan sporculara ödül olarak hangisi verilmiştir?",
        "correct_answer":"Gümüş madalya",
        "incorrect1":"Gümüş tepsi",
        "incorrect2":"Gümüş plaket",
        "incorrect3":"Gümüş yüzük"
    },
    {
        "question" : "Ekonomide piyasalara verilen isimler arasında hangi isimde bir piyasa yoktur?",
        "correct_answer":"Kaplumbağa",
        "incorrect1":"Ayı",
        "incorrect2":"Tavşan",
        "incorrect3":"Kurt"
    },
    {
        "question" : "Hangi ünlünün mezarında adı yazılı değildir?",
        "correct_answer":"Steve Jobs",
        "incorrect1":"Muhammed Ali",
        "incorrect2":"Elvis Presley",
        "incorrect3":"Andy Warhol"
    },
    {
        "question" : "Bilimsel adı 'caretta caretta’ olan ve en büyük yumurtlama alanlarından biri Türkiye’de bulunan kamplumbağa türünün diğer adı nedir?",
        "correct_answer":"Sini kaplumbağası",
        "incorrect1":"Akdeniz kaplumbağası",
        "incorrect2":"Dev kaplumbağa",
        "incorrect3":"Benekli kaplumbağa"
    },
    {
        "question" : "Hangisi “Selvi Boylum Al Yazmalım” filminin sonunda Türkan Şoray’ın canlandırdığı Asya’nın, “Sevgi neydi?” sorusuna vermiş olduğu 3 cevaptan biri değildir?",
        "correct_answer":"Sabırdı",
        "incorrect1":"Dostluktu",
        "incorrect2":"İyilikti",
        "incorrect3":"Emekti"
    },
    {
        "question" : "Peter Jackson, hangi müzik grubunun üyelerinin daha önce Yüzüklerin Efendisi filminde oynama taleplerinin yazar Tolkien tarafından reddedildiğini açıklamıştır?",
        "correct_answer":"The Beatles",
        "incorrect1":"The Rolling Stones",
        "incorrect2":"The Doors",
        "incorrect3":"Pearl Jam"
    },
    {
        "question" : "'Harry Potter’ kitap serisinin yazarı JK Rowling’e kitabın müzikalini yapmak için başvuran ve Rowling tarafından reddedilen kişi kimdir?",
        "correct_answer":"Michael Jackson",
        "incorrect1":"Bono",
        "incorrect2":"Madonna",
        "incorrect3":"Elton John"
    },
    {
        "question" : "1957'den beri devam eden bir uygulamaya göre hangi ülkede ressamlar, vergi borçlarını eserleriyle ödeyebilmektedirler?",
        "correct_answer":"Meksika",
        "incorrect1":"Finlandiya",
        "incorrect2":"Küba",
        "incorrect3":"Japonya"
    },
    {
        "question" : "Geçtiğimiz yıllarda yeniden hizmete giren, 1968 Türk yapımı ilk troleybüsün adı nedir?",
        "correct_answer":"Tosun",
        "incorrect1":"Tazı",
        "incorrect2":"Pehlivan",
        "incorrect3":"Koç"
    },
    {
        "question" : "Napster’in kurucusunun düğününe katılması için hangi karakterin oyuncusuna karakterin kostümüyle düğüne katılması için 1,5 milyon teklif edilmiş ancak kabul edilmemiştir?",
        "correct_answer":"Gandalf",
        "incorrect1":"Neo",
        "incorrect2":"Achilles",
        "incorrect3":"Jon Snow"
    },
    {
        "question" : "Hindistan’ın bir bölgesindeki polis merkezinde polisler, 2004'ten beri devam eden uygulamaya göre hangisini yaptıklarında maaşlarını zamlı alırlar?",
        "correct_answer":"Bıyık bırakmak",
        "incorrect1":"İşe baharatlı yemek getirmemek",
        "incorrect2":"Evlerinde inek beslemek",
        "incorrect3":"Akıllı telefon kullanmamak"
    },
    {
        "question" : "Osmanlı Devleti’nde, gündüzleri gerçekleşen yangınlar Beyazıt Kulesi’nden ne sarkıtılarak haber verilirdi?",
        "correct_answer":"Sepet",
        "incorrect1":"Balta",
        "incorrect2":"İbrik",
        "incorrect3":"postu"
    },
    {
        "question" : "Üç erkek kardeşten oluşan Abdullah Biraderler, Osmanlı Devleti’nde hangi alandaki başarılarıyla tanınırlardı?",
        "correct_answer":"Fotoğrafçılık",
        "incorrect1":"Mimarlık",
        "incorrect2":"Müzisyenlik",
        "incorrect3":"Kuyumculuk"
    },
    {
        "question" : "Türkülerde de bahsi geçen 'Domdom kurşunu’ adını hangi ülkenin bir şehrinden alır?",
        "correct_answer":"Hindistan",
        "incorrect1":"Çin",
        "incorrect2":"Sudan",
        "incorrect3":"Nijerya"
    },
    {
        "question" : "İngiltere’de Gloucestershire Havaalanı'nda kuşları kaçırmak için kimin şarkıları hoparlörden yayımlanmaktadır?",
        "correct_answer":"Tina Turner",
        "incorrect1":"Selena Gomez",
        "incorrect2":"Justin Bieber",
        "incorrect3":"Freddie Mercury"
    },
    {
        "question" : "Hangi isimde bir böcek yoktur?",
        "correct_answer":"Temmuz böceği",
        "incorrect1":"Mayıs böceği",
        "incorrect2":"Haziran böceği",
        "incorrect3":"Ağustos böceği"
    },
    {
        "question" : "Hangi ülkenin eski başbakanı sakız çiğnemeyi yasaklayıp, bir röportajında 'sakız çiğneyemedikleri için düşünemediklerini iddia edenler, muzu deneyin’ demiştir?",
        "correct_answer":"Singapur",
        "incorrect1":"Japonya",
        "incorrect2":"Tayland",
        "incorrect3":"Malezya"
    },
    {
        "question" : "Osmanlı Devleti’nde padişaha özel olarak yapılan güreşlere ne ad verilir?",
        "correct_answer":"Huzur Güreşleri",
        "incorrect1":"Kaftan Güreşleri",
        "incorrect2":"Saadet Güreşleri",
        "incorrect3":"Divan Güreşleri"
    },
    {
        "question" : "Albert Einstein’in 72. doğum gününde basının fotoğraf taleplerine karşı dil çıkararak cevap verdiği ünlü fotoğrafı nerede çekilmiştir?",
        "correct_answer":"Arabada iki arkadaşının arasında",
        "incorrect1":"Sınıfta öğrencilerinin önünde",
        "incorrect2":"Parkta köpeğinin yanında",
        "incorrect3":"Asansörde eşinin yanında"
    },
    {
        "question" : "Hangi isimde bir spor vardır?",
        "correct_answer":"Futbol tenisi",
        "incorrect1":"Basketbol tenisi",
        "incorrect2":"Beyzbol tenisi",
        "incorrect3":"Hentbol tenisi"
    },
    {
        "question" : "Ian Fleming 'Bond’ serisini yazarken 'James Bond’ ismini hangi mesleği yapan bir kişinin ismini kullanarak yazmıştır?",
        "correct_answer":"Kuş bilimci",
        "incorrect1":"Terzi",
        "incorrect2":"Aşçı",
        "incorrect3":"Antika araba satıcısı"
    },
    {
        "question" : "Hangisi adını güreşte yapılan bir oyuna vermiştir?",
        "correct_answer":"Tırpan",
        "incorrect1":"Pulluk",
        "incorrect2":"Orak",
        "incorrect3":"Saban"
    },
    {
        "question" : "Hangisi ABD’nin resmi olarak özür dilediği 5 olaydan biri değildir?",
        "correct_answer":"Atom bombası kullanmak",
        "incorrect1":"Kölelik",
        "incorrect2":"Hawaii monarşisini devirmek",
        "incorrect3":"Bir Nazi subayını korumak"
    },
    {
        "question" : "10 yıla kadar karaya değmeden yaşayabilen kuş türü hangisidir?",
        "correct_answer":"Albatros",
        "incorrect1":"Pelikan",
        "incorrect2":"Karabatak",
        "incorrect3":"İspinoz"
    },
    {
        "question" : "Fenerbahçe Spor Kulübü'nün ambleminde hangi ağacın dalı yer almaktadır?",
        "correct_answer":"Meşe",
        "incorrect1":"Zeytin",
        "incorrect2":"Söğüt",
        "incorrect3":"Defne"
    },
    {
        "question" : "Olimpiyat tarihinde ilk kez Rio Olimpiyatları'nda yarışmış olan dünya genelindeki mültecilerden oluşan Sığınmacılar Ekibi’nin bayrağı ne hangisi olmuştur?",
        "correct_answer":"Olimpiyat bayrağı",
        "incorrect1":"Birleşmiş Milletler bayrağı",
        "incorrect2":"Beyaz bayrak",
        "incorrect3":"Kırmızı bayrak"
    },
    {
        "question" : "Efsanenin orijinalinde, Ferhat’ın uğruna dağları deldiği Şirin kimin sevgilisidir?",
        "correct_answer":"Hüsrev",
        "incorrect1":"Kerem",
        "incorrect2":"Rüstem",
        "incorrect3":"Tahir"
    },
    {
        "question" : "Hangi isimde bir gen vardır?",
        "correct_answer":"Ben daha ölmedim",
        "incorrect1":"Canım çok sıkılıyor",
        "incorrect2":"Seviyor sevmiyor",
        "incorrect3":"İncitme beni"
    },
    {
        "question" : "Muhammed Ali’nin boks sporuna başlama sebebi nedir?",
        "correct_answer":"Bisikletinin çalınması",
        "incorrect1":"Çöpte boks eldiveni bulması",
        "incorrect2":"Nişanlısına laf atılması",
        "incorrect3":"Yemek sırasında önüne geçilmesi"
    },
    {
        "question" : "Canlı bir kertenkeleye yaptığı makyajla sakal, parlak kanatlar ve korkutucu gözler ekleyip ejderhaya benzeterek arkadaşlarını korkutan tarihi kişi kimdir?",
        "correct_answer":"Leonardo da Vinci",
        "incorrect1":"Nostradamus",
        "incorrect2":"Salvador Dali",
        "incorrect3":"Napoleon Bonaparte"
    },
    {
        "question" : "Tayland’da 21 yaşından büyük erkeklerin katıldığı çekilişte, kırmızı bileti çekenler askere giderken, hangi rengi çekenlerin askerliği ertelenir?",
        "correct_answer":"Siyah",
        "incorrect1":"Mavi",
        "incorrect2":"Beyaz",
        "incorrect3":"Sarı"
    },
    {
        "question" : "'Inside Out’ animasyon filmindeki bir sahnede başroldeki çocuk tarafından beğenilmeyen hangi yiyecek Japon versiyonunda yeşil biberle değiştirilmiştir?",
        "correct_answer":"Brokoli",
        "incorrect1":"Ispanak",
        "incorrect2":"Kereviz",
        "incorrect3":"Pırasa"
    },
    {
        "question" : "Ortalama günde 2 saatlik uyku süresi ile en kısa uyuyan memeli hangisidir?",
        "correct_answer":"Afrika fili",
        "incorrect1":"Vampir yarasa",
        "incorrect2":"Dev panda",
        "incorrect3":"Tembel hayvan"
    },
    {
        "question" : "Boksta hangi sıklette mücadele eden boksör diğerlerinden daha zayıftır?",
        "correct_answer":"Sinek sıklet",
        "incorrect1":"Horoz sıklet",
        "incorrect2":"Tüy sıklet",
        "incorrect3":"Hafif sıklet"
    },
    {
        "question" : "1996'da Yeni Zelanda’da bir radyo kanalını basıp yöneticisini rehin alan kişi hangi karakterin söylediği bir şarkının çalınmasını talep etmiştir?",
        "correct_answer":"Kurbağa Kermit",
        "incorrect1":"Alf",
        "incorrect2":"Red Kit",
        "incorrect3":"Temel Reis"
    },
    {
        "question" : "ABD eski başkanlarından Thomas Jefferson’ın mezar taşında hangisi yazmaz?",
        "correct_answer":"3. ABD Başkanı",
        "incorrect1":"Bağımsızlık Bildirgesi'nin yazarı",
        "incorrect2":"Virginia Üniversitesi'nin babası",
        "incorrect3":"Ölümü 4 Temmuz 1826"
    }
]